.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--r--Ray-of-Enfeeblement:

Ослабляющий луч (`Ray of Enfeeblement <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=244>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- атака

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 30 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Стойкость

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Луч, способный лишить противника силы, сверкает из вашей руки.
Сделайте дистанционную атаку заклинанием по цели.
Если она была успешной, существо проходит спасбросок Стойкости, чтобы определить эффект заклинания.
Если вы критически попадаете атакой по цели, то результат спасброска цели должен быть ухудшен на одну ступень.

| **Критический успех**: Цель невредима.
| **Успех**: Цель становить "ослаблен 1".
| **Провал**: Цель становить "ослаблен 2".
| **Критический провал**: Цель становить "ослаблен 3".





.. include:: /helpers/actions.rst